**4325. – Azolla filiculoides** Lamk (A. MAJELLANICA Willd.). – Plante annuelle de 2-5 cm en long et en large, glabre, à tige capillaire horizontale émettant de longues racines adventives ; rameaux nombreux, alternes, paraissant dichotomes, assez longs ; //feuilles petites //(1 mm environ), //ovoïdes obtuses, //d'un vert luisant et souvent teintées de rouge brun, membraneuses aux bords ; macrospores couronnées par 3 corpuscules et couvertes en dessous de tubercules séparés par des cavités profondes ; massules de microspores hérissées de spinules crochues non cloisonnées.
Mares et eaux stagnantes, dans l'Ouest, le Centre et le Midi. – Naturalisé en Europe, originaire de l'Amérique du Sud. = Juin-septembre.